世紀娛樂股東會「只准2人入座」股東報警指非法集結

因應新冠肺炎疫情擴散，港府上周通過兩條新例，其中包括禁止多於4個人聚集，新例昨日正式生效。雖然證監會已通知業界，特別股東大會（EGM）將不獲豁免，但細價股世紀娛樂（0959）昨日如期召開特別股東大會，期間只准兩名股東入場就坐，結果在股東報警下，有警察到場了解。

世紀娛樂昨晚發公告，指EGM將如期在今早11時於灣仔瑞安中心33樓舉行。現場辦公室門口張貼出告示，指出「只可予不多於兩位股東入座」，場外職員如常派發股東會禮品，大部份股東取得贈送餅卡便離去，但有部份股東表示不滿，指公司稱如常開會，卻「嚟到又唔畀入」，之後更有股東報警，4名警員到場了解時，有股東稱「呢度超過4個人，有人非法集結！」惟擾攘一輪後，警方逗留一段時間便離去。

至於同日如期召開EGM 的另一上市公司瑞港建設（6816），會場內股東連同職員及主持真的只有四人，未見有擾攘事件發生。

身有屎先會咁玩嘢